\justifying{
La producción de sonidos armónicos es uno de los recursos más habituales en la música para guitarra;
técnicamente son relativamente fáciles de ejecutar,
y constituyen un recurso tímbrico y expresivo muy atractivo.
No obstante, con frecuencia nos encontramos con un armónico en una partitura
y no sabemos cómo resolver su ejecución,
o no estamos seguros de cuál sería la altura correcta del sonido resultante.
}

\justifying{
En parte, como veremos más adelante, esto puede tener que ver con algunas inconsistencias en la escritura
que desgraciadamente abundan en el repertorio;
puede darse el caso de que el pasaje no esté adecuadamente digitado,
y de hecho es habitual que diferentes autores o editores
difieran en el criterio adoptado para indicar la digitación y hasta la altura de los armónicos.
}

\justifying{
En este apartado nos proponemos responder, lo más breve y claramente posible, las siguientes preguntas:
}

\begin{itemize}
\item ¿Qué son los sonidos armónicos y cómo se producen?
\item ¿Dónde se encuentran y qué alturas producen los armónicos naturales en la guitarra?
\end{itemize}

